[{"model": "accueil.vision", "pk": "ddd3e193-bf27-4a56-9e58-3781e577dbc1", "fields": {"name": "Notre vision", "image": "accueil/1487093943/1487093943.jpg", "content": "renaissance r\u00e9affirme que la C\u00f4te d'Ivoire est une terre indivisible. Notre ambition pour ce pays, est de construire un \u00c9tat de droit respectueux des droits et libert\u00e9s de la personne humaine, un pays caract\u00e9ris\u00e9 par une d\u00e9mocratie pluraliste, consensuelle et une justice ind\u00e9pendante, un pays sans discrimination aucune, qui privil\u00e9gie le dialogue et la r\u00e9conciliation, veille au respect mutuel entre les ivoiriennes et Ivoiriens eux-m\u00eames et autres peuples, un pays qui privil\u00e9gie le d\u00e9veloppement, int\u00e9gr\u00e9, l\u2019\u00e9quit\u00e9 et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, un pays ou l\u2019espace politique est ouvert, o\u00f9 les gouvernants rendent compte au peuple."}}, {"model": "accueil.priorite", "pk": "7745cf42-5192-44b6-a3e4-84820a9e9c3c", "fields": {"name": "Avant tout et surtout", "image": "accueil/2886897874/2886897874.jpg", "content": "Notre conviction est que la diversit\u00e9 constitue une richesse inestimable, que la vie humaine est sacr\u00e9e, que personne ne doit \u00eatre victime ni de sa religion, ni de ses origines et/ou de son pass\u00e9, ni de son ethnie, ni enfin de son opinion politique. De ce fait, nous nous engageons dans un processus qui devra conduire vers un renouveau d\u00e9mocratique d\u2019un peuple r\u00e9concili\u00e9, o\u00f9 la citoyennet\u00e9 est une r\u00e9alit\u00e9 dans les institutions et dans tous les secteurs de la vie du pays o\u00f9 le choix politique se fait autour des id\u00e9es et de la communaut\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eats au lieu de mettre en avant l\u2019appartenance ethnique, clanique, r\u00e9gionale ou autres. Nous consid\u00e9rons que la crise que traverse la C\u00f4te d'Ivoire depuis plusieurs d\u00e9cennies, ne peut se r\u00e9gler que par une solution politique n\u00e9goci\u00e9e, par le dialogue et l\u2019ouverture politique. D\u2019o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019instaurer une commission plurielle, charg\u00e9 de mettre en place et conduire ce processus de r\u00e9conciliation, d\u2019imaginer les m\u00e9canismes pour pr\u00e9server la paix et la concorde nationale. Nous consid\u00e9rons qu\u2019il faut cr\u00e9er les conditions d\u2019un climat politique et social qui permette de mettre fin \u00e0 cette tendance r\u00e9currente d\u2019une logique d\u2019acc\u00e9der au pouvoir par la violence. Nous croyons qu\u2019il faut cr\u00e9er les conditions d\u2019un v\u00e9ritable \u00e9tat de Droit et prendre toutes mesures utiles qui permettent de doter le pays, d\u2019institutions r\u00e9publicaines fortes."}}, {"model": "accueil.objectif", "pk": "6e7c743a-f169-4627-a244-1f9c36b24bb4", "fields": {"name": "Nos Objectifs", "image": "accueil/63784025/63784025.jpg", "content": "Mettre en place des m\u00e9canismes constitutionnels et des arrangements institutionnels de gestion du pouvoir qui rassureraient et s\u00e9curiseraient tout un chacun pour mettre fin aux diff\u00e9rentes formes de r\u00e9bellions qui en d\u00e9coulent. Faire du crit\u00e8re de la comp\u00e9tence, la seule norme qui inspire et oriente les nominations aux hautes fonctions de l\u2019\u00c9tat et dans la gestion du pays Cr\u00e9er un observatoire ind\u00e9pendant de droits de l\u2019homme. Faire de la lutte contre la corruption une priorit\u00e9 nationale."}}, {"model": "accueil.strategie", "pk": "9e56540e-be31-4014-af3e-2146dac80a5f", "fields": {"name": "Notre strat\u00e9gie", "image": "accueil/399437739/399437739.jpg", "content": "Mettre en place des m\u00e9canismes constitutionnels et des arrangements institutionnels de gestion du pouvoir qui rassureraient et s\u00e9curiseraient tout un chacun pour mettre fin aux diff\u00e9rentes formes de r\u00e9bellions qui en d\u00e9coulent. Faire du crit\u00e8re de la comp\u00e9tence, la seule norme qui inspire et oriente les nominations aux hautes fonctions de l\u2019\u00c9tat et dans la gestion du pays Cr\u00e9er un observatoire ind\u00e9pendant de droits de l\u2019homme. Faire de la lutte contre la corruption une priorit\u00e9 nationale"}}, {"model": "accueil.biographie", "pk": "12bfd3af-3104-44cf-b627-6b23592380e0", "fields": {"name": "OLI ALEXIS OLI", "image": "accueil/1108090602/1108090602.jpeg", "content": "Dipl\u00f4m\u00e9 de l'universit\u00e9 FHB de Cocody en C\u00f4te d'Ivoire, option Psychologie sociale, Dipl\u00f4m\u00e9 de l'universit\u00e9 de Paris X. Nanterre en Sciences de l'\u00e9ducation familiale. Pr\u00e9sident de l'association ivoirienne des \u00e9tudiants en psychologie de 1994 \u00e0 1998 et Pr\u00e9sident de l'association des jeunes psychologues de C\u00f4te d'Ivoire a la m\u00eame p\u00e9riode. Pr\u00e9sident de l'association des ressortissants de la sous-pr\u00e9fecture de Nahio en France (ARSNAF) de 2006 \u00e0 2009, Cadre du social."}}]